其實千與千尋背後想講乜？

睇極都唔明

來來去去都係親情、童真、勇氣、善良同環境保護

講食太多野會變豬

雖然呢個時代睇返，個message都係老生常談，但個表達手法好靚，好令人印象深刻

唔用腦諗吓啲嘢喺邊度嚟就食都會變豬，就好似啲港豬咁

唔係啊
其實哈爾移動城堡係成人睇既電影黎
介紹4種戀愛模式

宮琦駿自己講？

作家訪談有講到自己成日忍唔住帶入左觀念入電影

唔想放link好似宣傳人地電影釋意channel咁 是但 得閒就聽下

想講親情、友情可貴

話你聽搵食艱難

最明顯咪千尋係去做援交

細個睇完全唔明
但覺得好好睇

作者已死，任你解讀

大人既包袱往往都係比小朋友去承擔同解決
日本二戰戰爭罪責+美國控制日本都係由戰後日本人去承受

宮崎駿幾時死咗

作者已死係藝術賞析用語

唔好唔記得自己個名

仲有講緊資本主義，無產/中產階級等等

白龍真名叫賑早見琥珀川